# Как запустить проект в режиме разработчика
**Рекомендуется использовать Python3.11!!!**
- Создайте и активируйте виртуальное окружение
```
python3 -m venv venv
```
```
. venv/bin/activate
```
- Установите зависимости из файла requirements.txt:
```
pip install -r requirements.txt
```
- Примените миграции к проекту:
```
python3 manage.py migrate
```
- В корневой папке (папка с файлом manage.py) запустите Celery:
```
celery -A api_task worker -l INFO
```
**Внимание: для работы с Celery необходимо установить RabbitMQ. Celery с RabbitMQ работает по дефолту на localhost:5672.**
- В корневой папке введите команду:
```
python3 manage.py runserver
```
**Выполнены пункты 5 и 6 из дополнительных задач.**

Документация API доступна по ссылке:  
http://127.0.0.1:8000/docs  
  
Для более удобной отправки запросов можно воспользоваться интерфейсом DRF:  
http://127.0.0.1:8000/api/v1  
  
Для создания рассылок и просмотра статистики можно так же использовать админскую панель:  
http://127.0.0.1:8000/admin  
  
Чтобы создать администратора в корневой папке ввести команду:  
```
python3 manage.py createsuperuser
```
